若「北京武力犯台」怎應對？ 川普語帶玄機：中國知道我會做什麼

美國總統川普23日接受福斯電視台《下一次革命》（The Next Revolution）節目採訪時被問及，如果中國攻擊、入侵或者控制台灣，將會如何應對。他表示，這個地方不適合討論此議題，但是「中國知道我將會做些什麼」。

主持人希爾頓（Steve Hilton）提起美台關係的議題，希望得到總統的回應。他指出，美國歷屆政府過去對於台灣抱持著不同的態度，而且「基於技術與經濟方面的原因，台灣的一間企業（指台積電）在半導體領域處於全球領導地位，這似乎變得越來越重要」。川普在主持人敘述問題時還插嘴提到，台積電即將在美國設廠，「他們要來這個國家」。

希爾頓接著提問，「如果看起來日益好戰的中國試圖入侵，或者有效控制台灣與其重要產業，你會允許他們不必付出任何代價就脫身嗎？」川普表示，在節目上不適合談論這個話題，「但中國知道我將會怎麼做。中國知道……這是一個非常大的課題，但我認為中國理解我將會做些什麼」。

相傳 魯班同我墨子一直較量 魯班先輸左飛機 再輸鉤 後輸雲梯
最後魯班講： 我知道用咩方法可以對付你！ 但我唔講出黎！
墨子答曰： 我都知你會用咩方法對付我 但我都唔講出黎

張圖好串嘴